# Nachbereitung
- nicht beachtete Aspekte Sammeln
    - SW
    - Gebrauchtmarkt
    - spezialisierung
    - bewustte Kunden
    - Fixkosten
- Ziel der Simulation
    - nicht (primär) Realität abbilden
    - so gebaut, dass das Rauskommt was wir uns wünschen
    - die Grundmechanismen funkionieren trotzdem
    - aber Vorsicht
- Ausgangsfrage: Mehr Garantie - hilft das?
    - ja, falls Kunden langsame Geräte akzeptieren
        - dies passiert wenn
        - Nutzbar bleiben (FLOSS)
        - Technischer Fortschritt ausbleibt
            - Moores Law hört so langsam auf
- Evtl andere Beobachtungen diskutieren
